獄中書簡：送中條例 圖窮匕現 - 黃浩銘

獄中書簡：送中條例 圖窮匕現 - 黃浩銘

相信此文公開之時，立法會法案委員會至少有兩次所謂「大混亂」的情況出現。不少建制派老調重彈，指斥民主派暴力，擾亂立法會云云。試問要一個只有諮詢了20日的草案倉卒通過，恃着立法會功能組別保駕護航，大石砸死蟹，令全港市民，包括外商及旅客都暴露在中共「陰暗司法」任砌生豬肉的刀口下的林鄭政府就不暴力嗎？

初時，言之鑿鑿要處理台灣殺人案，大義凜然，及至台灣政府踢爆港府多次不回應台方移交疑犯的申請，就立即改口說非只為處理台灣殺人案，而要處理「鴕鳥」22年的「問題」，董曾梁三任特首躺着也中槍，個個做鴕鳥，但奇怪就是何以「出類拔萃」的林鄭月娥在任政務司長時還一樣是「鴕鳥」，今日就成了「孔雀」呢？

不久之前，公安部前副部長陳智敏明言，香港有300個逃犯。當時我已嗅出焦味，即似中共是在背後力挺林鄭這次立法。乃至中聯辦副主任陳冬公開表態支持立法，再次以「逃犯天堂」一詞恫嚇港人，甚至立法會前主席曾鈺成在電視訪問中提及行會成員指「中央」已作讓步（即移交不涉死刑），不會再有所退讓云云，足見修訂《逃犯條例》並不旨在解決台灣殺人案，乃是要顯示中共的「全面管治權」，在中美貿易戰及大灣區發展的年代，所有大陸走資派、香港商人，以至廣大市民都要在中共刀口之上，資金不得外流，且隨時候命，隨時「納稅」。今天大陸的法律已不只停留在西九龍高鐵車站，而是遍及全港，亦毋須派員來港「老笠」李波、肖建華等「逃犯」，可以名正言順「依法治國」，用刀叉食人肉了！

我身在獄中，眼見民主派議員們力抗惡法，實在非常感動，亦感抱歉，因未能為大家做點甚麼，只能寄情於文，為諸位戰友打氣！我鼓勵其他議員外的朋友多走一步，除了到現場為議員們打氣外，若平日有空，應一起在街頭宣傳，向更多公眾痛陳惡法禍害，累積力量至7月1日。今日要解決《逃犯條例》修訂問題的方案甚多，但總的來說就是要讓公眾清晰了解一個議題：「大陸司法黑暗，隨時砌人生豬肉，任何疑犯都不應移交至沒有公平審訊的地方！」

林鄭保皇黨秘書處沆瀣一氣

如今議會戰況緊迫，看來建制派會花更多筆墨描繪我等暴力，由此，在戰地以外的其他戰友要將焦點集中於《逃犯條例》修訂為港人帶來的威脅，同時着意宣傳林鄭、保皇黨和秘書處如何沆瀣一氣，狼狽為奸，說服港人明白我們迫於無奈的奮力反抗。

既然台灣政府已表明如此修法將不會同意引渡陳同佳，林鄭已完全沒理由急就章立法，如要處理自大陸的所謂「逃犯」，也沒理由完全排除幾位議員及學者的溫和且務實建議，所以導致今日的局面，林鄭月娥、鄭若驊及李家超均要負全責！如不願意撤回惡法，又不想立法會有如斯局面，最有效的方法就是舉辦公開的電視辯論，正反雙方各派三至五人對辯，如果林鄭覺得港人是支持她，真金不怕洪爐火，堂堂正正站出來利用電視平台說服港人，展現雨傘運動和特首選戰的氣魄吧！

5月12日

黃浩銘

上一則
上一則
獄中書簡：中港衝突進入新階段 (戴耀廷)

下一則
下一則
獄中書簡：社會底層的悲歌 (陳健民)